[Ver. 2.0] 知己知彼 百戰百勝 圖解香港警察裝備

呢個係我嘅舊post

知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備

但當時係好急下出文
(6/12朝早出，點知出完文下午就出咗事)
所以排版有啲差

而且今次警察明顯有update佢地嘅裝備
原文中嘅資料唔夠準確
故再出多一次文
(有啲會照copy舊文)
希望大家可以知多啲我地嘅對手係點
亦間接咁保護自己/身邊嘅
---------------------------分隔線---------------------------
成篇文會分開四個部份:
(1 Part會佔1樓，可以直接搭lift去你想睇嘅嘢)
Part 1: 前言&編成介紹
Part 2: 個人裝備 (2樓)
Part 3武器&工具(3樓)
Part 4: 槍械 (4樓)
Part 5: 車輛 (5樓)
---------------------------分隔線---------------------------
以下內容以警察機動部隊(PTU)為主
因為佢地主打人群管理，防暴
裝備亦係最好
其他部門用嘅裝備都係大同小異

PTU行動基地
港島總區：北角警署
東九龍總區：觀塘警署
西九龍總區：石硤尾報案中心暨西九龍機動部隊行動基地
新界南總區：新界南總區總部及行動基地
新界北總區：新界北總區總部
訓練及後備大隊：粉嶺警察機動部隊基地
---------------------------分隔線---------------------------
行動編制:

懶人包:
大隊/連(Company) 170人
下面有4個排(Platoon)，一個有41人，4個共164人
每個排(Platoon)再有4橫排(Section) ，一個有8人，4個共32人
指揮層有6人

詳細(from wiki)
每個大隊(又稱連)Company（共170名人員）由一名警司指揮，由一名總督察輔助，由一名警署警長和一名警員(大隊傳令員 Company Orderly)負責行政及補給事務，由一名警長負責行動及內部事務管理和一名警員司機。
每連下轄4排platoon（每排有41名人員），每排分為4個橫排section。
當中每platoon由兩名督察或者高級督察領導一名警署警長、8名警長和30名警員。
包括2名督察、1名警署警長、1名傳令警員Orderly、2名警車守衛Lorry Guard警員、3名警員車長、32人為防暴小隊(8警長，24警員)。
1個section有8人(2警長，6警員)。
---------------------------分隔線---------------------------
部隊編成(PTU):

常規大隊：合共8個大隊:
新界南總區（A連）、
西九龍總區（B 連）、
新界北總區（C連）、
東九龍總區（D連）、
香港島總區（E連）
5個陸上總區合共5個大隊。

訓練大隊：合共3個大隊:
第一訓練隊：由一名總督察負責訓練。（F連）
第二訓練隊：由一名總督察負責訓練。（G連）
第三訓練隊：由一名總督察負責訓練。（H連）

後備大隊：合共3個大隊:
新界北總區（X連）
西九龍總區（Y連）
香港島總區（Z連）

快速應變部隊(QRF) (129人)
*QRF不屬於警察機動部隊，但功能一樣*
平時係邊境巡邏
亦擔任後備部隊(一線)
特徵係迷彩衫

仲有一個Tango 大隊（T連），全部由女性警員組成(200人up)
*T連不屬於警察機動部隊，但功能一樣*
有需要時先會係5個陸上總區調人集合
又會根據5個陸上總區分為5支小隊
粉紅色係佢地代表
---------------------------分隔線---------------------------
總區應變大隊(RRC)
14佔中年後成立
5個陸上總區各有1個
1個RRC會有350人
由1個總警司及2個高級警司率領
當中170人係機動部隊(防暴隊)
其餘180人係總區人員
包括傳媒聯絡組、證據蒐集小隊、刑偵人員等
---------------------------Part 1完---------------------------

Part 2: 個人裝備

警察機動部隊作為一支在暴動中身先士卒的部隊，每名出勤的人員皆有完善的防暴裝備，每名警察機動部隊人員的隨身裝備共重達40磅

1.)防暴頭盔(圖係官方出嘅1/6模型)

前方有護目鏡
裏面設有散熱網
並且可以抵擋腐蝕性液體
後頸位設有護片
能抵擋40米距離發射的12號徑霰彈槍貳號鳥彈

透過頭盔後方文字及數字可以辨別出所屬單位

圖中頭盔有C 3 2/2
姐係代表佢地係C連 第3排
(2/2呢啲我未搞清解咩，但好有可能係指邊個橫排(section)，有望其他巴絲解答)

圖中左方頭盔有EU KE (東九龍衝鋒隊)
右後方頭盔有D2 4/1
姐係代表佢地係D連 第2排
(4/1呢啲我未搞清解咩，但好有可能係指邊個橫排(section)，有望其他巴絲解答)
右前方亦有頭盔寫上RRC(白衫)
代表佢係總區應變大隊嘅指揮官之一

圖中頭盔有寫上Z2
姐係代表佢地係Z連 第2排
頭盔後方有舊黃色嘢做燈嚟
夜晚會發出藍色光以做出敵我識別

圖片中嘅防暴頭盔印有 EU HKI 3
姐係代表佢地係港島衝鋒隊 第3小隊

圖中頭盔有寫上EU NTN 4
姐係代表佢地係新界北衝鋒隊 第4小隊
右方頭盔更有標明係警長(3柴)

咁樣做有咩做，等大家去及發掘啦
但問題照樣存在
觀察力強嘅巴絲可能已經睇到
就係好多頭盔都係冇數字冇文字
原因不明
所以呢招唔係100%work

2.)戰術頭盔

(圖二皮帶扣上寫有(CTR(U)，即反恐特勤隊)
主要由速龍小隊使用

3.))Avon SF10型防毒面具

俗稱「豬嘴」
英國製造
具有完全隔絕催淚煙、沙林毒氣和氯氣等毒氣的功能

防毒面具會事先放喺大腿上嘅袋
要嘅時候就會拎出嚟用

如果見到前線開始開袋戴面具/換上已戴上面具嘅警察
就要小心!請盡可能保護自己!
因為好快就會用催淚彈!

但因為所有警察都有受過催淚彈同胡椒噴劑訓練
唔排除會直接嚟料

4.)防暴服

綠色衫
有防火防割功能

5.)多用途防火背心/戰術套裝

俗稱韓國仔
綠色/啡色係舊款
黑色係新款嘅戰術套裝
下面會有詳細

速龍小隊則有自己一款戰術背心

6.)盔甲

俗稱鐵甲威龍
由15件不同部件組成，淨重9磅
為處理持刀等兇暴性人群的個人防禦裝備

7.)戰術套裝

法國貨
包括背心、手套、護肘套、護腳套等
須保護到肩、胸腹、背、手臂、大腿、腳脛及足部
防火、防火及防刺插等
新款盔甲
詳細睇link

8.)防割手套&防暴手套&防暴靴&護目鏡
呢啲無特別
防水防割
靴底可以防滑防剌破
---------------------------Part 2完---------------------------

Part 3: 武器&工具

1.)胡椒噴劑

(細)
射程2m

(大)
射程5m

2.)催淚水劑

橙色桶，夠晒醒目
可以拉車仔或者咩住
射程可達20米
可以加入有色溶劑
可透過射到目標人物額頭，越過一般眼罩罅隙照樣流入眼睛，比過往的胡椒噴霧更防不勝防

3.)高壓水槍

水箱可裝14公升水
重約70磅
可以加入其他物質如顏料/催淚物質?(未確定)
威力可以睇最後張圖

4.)胡椒球發射器

胡椒球打喺示威者到會爆開同散發出胡椒噴霧
由壓縮氣體推動發射(槍枝底部圓筒係氣樽)
槍上腰豆型嘅物體係彈匣
目標準確度約在18米內
有效射程為約45米
配備指定彈匣可盛載多達450枚胡椒球

5.)催淚煙

圖中左邊係催淚煙彈，右邊係橡腸子彈
內含5粒催淚煙彈頭
施放距離為50至70米
以法德魯鎮暴槍發射(圖中長槍)

6.)手擲式催淚煙

內含有23粒催淚煙彈頭
施放距離為15米

7.)伸縮警棍

有時會係銀色

8.)鎮暴用警棍

唔識伸縮

警棍唔只可以扑你
畀佢用個尖用力拮一拮你都會好傷

9.)長距離揚聲裝置(LRAD)

俗稱音波炮
可以向指定方向發出大音量聲波
未見過香港警方實戰(當喇叭用除外)
但可以上youtube搵片睇(外國都會用)
要小心耳仔
戴耳塞都唔係100%冇事
警方講過唔會亂咁用

10.)圓盾

無特別

11.)方盾
(有兩款)

圖一係展開完嘅樣
高達165cm
兩邊可以相扣做成盾牆

圖中係收納後
大約1m到
下方明顯短咗
方便推進

左邊係舊款
右邊有察住警察POLICE嘅係新款
大約1m到
未見可以展開/收納
---------------------------Part 3完---------------------------

Part 4: 槍械

1.)法德魯寸半口徑大口槍(催淚煙槍)

俗稱「大口仔」
有效射程可達75米
每發射1次彈頭
會同時分散射擊出5粒催淚彈

又可以發射橡膠子彈
內含3粒橡膠彈頭
射程為40至50米

新款
為PENN ARMS GL-1 Compact 40mm single launcher

有報紙話可以射布袋彈
但未證實
(警方只有講過布袋彈係由M870霰彈槍所使用)

2.)M870霰彈槍(鎮暴槍)

可以射橡膠子彈/布袋彈/實彈
射程為20米

布袋彈於2004年引入
彈頭由特別製造的布袋載100至120粒鉛粒
射程為5至20米

橙黑色槍身為低致命性(Less-Lethal)
即係布袋彈/橡膠子彈

^警隊神射手示範

似乎係警方所使用嘅橡膠子彈

^官方規格
Credit:

3.)AR-15半自動步槍

實彈
射程達800米
為警察最高武力
除非遇到高程度的暴力
否則不會使用
可以配備ACOG光學瞄準鏡
---------------------------Part 4完---------------------------

Part 5: 車輛

1.)裝甲車

俗稱銳武
2009年購入6部
為Benz Unimog U5000
1部要成600萬
6部就係3600萬
可能會配合音波炮使用
(外國係會放音波炮上車,香港我諗都會)
想睇吓600萬嘅車係點可以睇呢到:

2.)人群管理特別用途車(水炮車)

共有3部
1部要900萬
3部就要2700萬

法國生產
長8m，闊2.5m，高4.1m
水箱容量為6800L
主要裝備有左右車頂的主水炮
兩支主水炮每分鐘可射水1200公升，水壓高達1000千帕
射程至少50米及可以360度射水
附有測距儀及攝錄鏡頭，可320度左右旋轉
有3種噴水模式，即噴灑、間斷水柱及水柱連續噴射
車身有其他輔助設施，包括用作保護功能的花灑式噴嘴
除了射水，更可射出混有顏料或催淚煙的水劑，亦可噴泡

1部車會有4人操作
警署警長負責整體操作
2個警長分別操控左右車頂噴水裝置
1個警員駕駛
另有1個後備座位
Credit

另外
警方有將2部退役消防車改裝成水炮車

^泵車改裝

^第一截擊車改裝

雖然話係訓練用
但如果情況需要
呢兩個一樣可以出嚟
要特別注意圖二嗰部
因為佢本身係第一截擊車（FIV）
用途係去油庫救火
枝炮唔係一般嘢

據消防處官網介紹:
"第一截擊車設有一個5,700公升泡沫缸和一個4,000公升水缸。此外，車頂裝有一支放射量每分鐘6,000公升的泡沫槍，車頭防撞桿則裝有一個用作前線防護的噴嘴，另有五個噴嘴用以保護車身底盤底部。"

正呀

打機一流

我都知大家平時睇唔到呢啲咁有型嘅車好失望
所以我都搵咗啲演習時嘅相畀大家睇吓!

^暴徒唔肯走，我地就用水炮射死佢

^出埋催淚彈，一班步兵再衝上去
班暴徒跟本冇得避
衝多幾次就會死晒架啦

---------------------------Part 5完---------------------------

成個抗爭維基百科咁

死嘢搶我位

推

後頸 我無野講

我只係想畀大家贂吓我地香港警隊有幾先進強大

出齊裝對付暴徒輕輕鬆鬆啦

請問33℃太陽下可以頂幾耐？

to #15
我都唔知呀

btw唔好quote全文好長

支持成立獨立調查組!

還警方一個清白!

好詳細 幫推

Btw, 大家唔好回＃1，搞到個post勁長

好撚詳細詳細到毅進仔都未必記得哂

懷疑後方2/2要配合返個顔色解讀，可能係表示返唔同區域嘅小隊，數字可能同你推測一樣，疑似係PTU/PRC特有辨識，因為見EU或者唔係隊隊有。同埋，頭盔燈唔係淨係得藍仲有其他顏色，又係用黎分隊，速龍鐘意用螢光棒。

一定要推上熱門！

Push

速龍小隊由PTU教官、反恐特勤隊(CTRU)、鐵路應變隊(RRU)、機場特警(ASU)及飛虎隊(SDU)抽調過黎，所以睇到腰間有寫CTRU扣只能說明佢係屬CTRU的速龍！！上次612有相影到一班速龍着卡其色鞋，MTP腰袋果班係屬飛虎隊的速龍，因為果D裝備係飛虎裝備。。同埋飛虎的防毒面具有別於其他部門!!而屬PTU教官的速龍會負責“胡椒水”及指揮帶領其他防暴警佈防及行動！有冇留意612後唔見左速龍????因為有D速龍(PTU教官)着番普通軍裝、有D着左便裝(CTRU果D)。。。因為睇佢哋行動崗位及頭盔裝備已經睇得出

屌你老母！！！
宜家熱門全部都係啲唔關721嘅垃圾post
全部人同我搵啲關事嘅post 推撚爆佢！！！

推推

頭盔後面C3 2/2 中嘅2/2 其中一個意思係配合番佢屬於邊駕車，PTU每架車前都有一個相同菱形的數字!

我冇記錯意思係佢屬於邊排嘅邊架車，例如第2排Car 2

多謝補充

612嗰日有CTRU着咗佢地套衫出嚟
仲有手槍唔會係左輪
而且掛大腿

我都知啲車有寫咩隊
但估唔到可以咁解

612果日係出晒咁多唔同部隊嘅速龍

push

估唔到警隊精英會用嚟打自己人
真係cls

所有 義士們 一定要
去tube

睇

睇睇

劉細良

呢到堅系 有路行！

香港陷入醜陋的內戰 15/07深夜 劉細良「三不館」

義士們不醜陋 好靚仔靚女😘

sorry。。我講錯 ！ 2/2係屬 第二小隊嘅第二車

其實SDU先係癲狗。。日日係粉嶺操，終於可以出黎扑人仲唔大大力咩？

感謝大大無私分享

堆

Push push push

樓主咩人 好勁 多謝樓主share 好人一生平安

推上頂

請廣傳

熱愛香港警方嘅市民一個

[速入] 毒果禍害人間 記者快啲入嚟

我冇野講

(了解你既對手）畜聾隊應該係呢D人

推
實力懸殊到

到你喇Alvin Sin冼彤霖警員 癬蛇好撚想紅 麻煩大家入幫幫佢

唔推唔得呀

真係唔睇唔知香港警察咁多gear
都唔知洗左我地幾多錢

點知
原來宜家就用黎對付我地

推有用post
屌出面一堆垃圾熱門

頭盔有紅線嘅係女人，大家小心唔好揭開來打面

我搵料都見到有紅線頭盔
但唔知點解所以冇講
原來係咁解
多謝補充

樓主唔通係...

打贏怪可否執裝？

第一截擊車CLS

又係鄭柏林？

係喎

全力推721 post

呢個要推

呢幾張係咩行動影

pish

點解無人睇

長知識了！

又學多咗嘢

魚革

好詳細

唔好意思 阻一阻你
[急救人入]野餐急救檢討

推, 有心

有用post 推

輕輕睇一眼 對將來快一刻嘅判斷有用

呢條撚樣遊客嚟 出咗post多謝班狗保護佢

7月抗爭夢 (文長，有志者有心人請入)

有心人士入黎睇下

pushh

推比全世界見到!!!!

對準政權，拒絕帶風向，勿覆垃圾po
唔理衝唔衝，21去金鍾

執枝蕉有冇得唸用完可以即棄

同我推爆呢個po

淨係想知 係咩有紅線嘅頭盔即係狗女

推有用post

消防車啲名嚟

咁都見到
真係唔知
好眼力

#100有講

推呀 好重要!!

狗女一開戰就笠哂水
下次千期唔好重點攻勢

男女平等

好有用!推呀 大家要準備好

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講
除左做文宣本身之外，仲可以提供答案，用黎回應藍絲親戚

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

長知識了

EU 唔同PTU ?

PTU T連

我無嘢講

暫時最高峯係71晚清場
睇番直播就數得到

粗略數接近十粒同時射
未計有啲係散彈識一開五

好詳盡呀

7 2 1

笑左

你好曳呀！

成日聽到劉細良，其實佢係咩人？

活到老學到老
推

612速龍多左款鞋

胡椒球槍同漆彈有乜嘢分別

好帖留名
辛苦曬巴打

結論係如果佢哋不惜代價要清場嘅話就要走

BE WATER

係金鐘玩真係無撚敵

推, 2019抗爭手冊

up

支持警察既我表示留名學野

612有個紅盔射咗成日催淚彈

當然唔同
EU平時處理特發事件(999)
PTU就處理示威多

得CTRU用Glock仲要普通制服同PTU一樣

其實refill好快
夠熟練10秒內搞掂
佢枝槍係單膛室
發射>退膛>入彈>發射
打幾多出去
係指揮官order

一個8人嘅橫排(section)可能已經有1~2枝發射槍
仲未計用手掟嘅

yes
唔係人人都識/想揸槍
打海盜多數用水炮/有錢就音波炮

應該係佢本身部門用開嘅鞋(SDU/CTRU/ASU之類)

如果CTRU出OPERATION做速龍就唔係着普通藍衫！CTRU戰術服都係卡其都城市灰

好勁
推

打中會痛仲要食胡椒噴劑(仲要範圍性)

地鐵隊RRT都係

懷疑緊沙田嗰日有啲速龍着ptu/便衣衫
想減底我地注意

有啊，上面師兄有張相白色tee果隻咪速龍囉！另外仲有着普通藍衫但戴戰術頭盔果d又係

612睇運水戰友比人撳係地下條友，撳佢嗰個似CTRU根據槍套，件衫係深綠色戴戰術頭盔。而家真係冇方法分速龍係咩來源，槍套配件完先勉強分辨到。

我屌你老母，黑警用香港市民錢買咁撚多野打鳩市民
消防換個msa搞撚左好撚多年，pbi又係，到d伙記上手已經唔係新料，
我屌你老母，消防救人，黑警殺人

運水果個㩒佢果d係SDU...防毒面具唔同架。。對眼唔係兩個圖圈！同埋腰果抽架生係MTP

清楚知道之後
起碼唔會立亂panic
特別前線班新手
係又慌唔係又慌
真係變咗驚慌

推

打機咩？

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

唔好意思阻阻你，用外國勢力救救前線！

[我都要攬炒]一齊上twitter將黑警權力過大揚威國際，警告遊客不要來港旅遊！！！

文字template係#72！！！照copy就得！！！

想問胡椒彈打落身痛唔痛？

推啊

CTRU應對示威支手槍會唔會用嚟射佢地?

傳說中步坦協同?

示威現場如果要用實彈其實同一般執勤守則一樣！

點解得咁少正評？
pish！

人手推番有用post

樓主知唔知RRC 同SSPD 係咩？

樓主又幾勁

我知 我意思拎嚟射9人都Cls姐明明係拎嚟救飛機油火支野射死人都似

SSPD, 應該係深水步警署

唔理衝唔衝，七二一去金鐘

未親身試過
但官方話會痛
而且打中嗰個位會紅腫

RRC係區域應變大隊
part1有講
part2頭盔嗰到都見到個

推！
順便為阿ＳＩＲ推介新裝備

[撐警，附教學] 強烈建議警察自製護手！

咁應該ok, 玩wargame bb彈可能仲痛

另外以我所知煙霧彈有爆破式，都會打到落身體痛？

當催淚彈掟出去幾秒後
佢會一粒大爆開幾粒細
如果真係唔好彩畀啲細嘅打中
一嚟會痛二嚟會好熱
同你攞舊燒紅咗嘅木炭掟人差唔多

PUSH

邊個再講叫班狗從良同我入來

巴打好撚堅
我無嘢講

後頸啊 我冇嘢講

勁…

佩 服…

利伸 前狗

好高人氣

推
721金鐘

有冇料爆吓?

上熱門呀

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

最近係咪有金屬圓盾？
定包左反光紙？

反光紙only

721, 金鐘見！

唔理衝唔衝21去金鐘

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件5大訴求：1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選

其實呢個位係邊度影,住咗喺粉嶺成世都唔知

問吓各大報紙佬
冇人知

yes 裝備車

多謝入嚟

我無野講

pushhhhh

冇記錯AR 15除咗射5.56 仲會射橡膠子彈？

應該唔會SDU？因為SDU唔suppose出樣

唔會

冇no冇委任證冇職階出樣都冇問題啦

好有心機整既 post

頭盔紅色線點解讀？

即係呢條

沉啦

但SDU 既任務應該是對付恐怖份子/ 匪徒

唔係對付示威者

女警

連登有冇post ??

如果真係一人一支步槍, 咁已經是內戰級數, 好似敘利亞咁
到時香港警察 會撤退, 交比解放軍上

警察 既訓練, 一向都係對付小量持槍匪徒, 好似葉繼歡咁
如果咁多人有槍, 都係交比軍隊去對付

正常就係！但係如果人手夠都未必會call SDU出黎做速龍！！之前咁多次都係得PTU教官同CTRU.....但612出埋SDU

想問一問
每次 警察 總動員應付示威, 都出至少5000人

但其實PTU, EU 加埋都係兩千幾人
其餘果D 係唔係由 普通軍裝巡邏警員 組成??

其實我覺得香港警察 最on9 係出 便衣CID 去打示威者

便衣CID 即係 O記, 重案, 反黑, 毒品調查科 果班人
佢地既職責應該係查案, 收料, 唔係用來對付示威者

每次見到便衣CID 打示威者,都係同平時一樣著住便服, 然後戴個頭盔+圓盾, 用番自己支伸縮警棍
但佢地著住便服, 無著防暴服, 一遭到攻擊就奶野

同埋防暴警察 是有陣形, 呢班便衣CID 根本無任何陣形可言, 佢地通常都係三四個人一齊去亂棍扑示威者, 結果好容易被示威者包圍

上水 試過四個便衣CID 被示威者包圍
沙田又試過一個便衣CID 自己衝去電梯, 被人踢番落來圍打

反正外國示威, 從來都無見過便衣探員出來打示威者
係得香港咁特別

呢個係因為班膠層用屎忽諗野囉！照我所知文職都調左出黎做後勤！

不過又咁講。。做得便裝都係經歷過PTU階段嘅！佢哋平時兇慣人。。以為自己一打7吖嘛

CID根本冇接受過防暴訓練.
加上新上冇防護裝備, 係唔應該加入防暴工作. 可能佢哋真係以為示威者好欺負到無抵抗吧.

新仔出班後約3，4年會入PTU,之後散左再會調去其他部門，例如EU, Vice, task force或去番環頭PC...之後可再去刑事偵緝學堂轉CID.....所以每一個便衣基本上係上過PTU防暴訓練

你既意思即係呢四條友都做過PTU ??
好難想像

如果呢四條友係正式錄用嘅警察就肯定入過PTU架！不過.......PTU又如何，PTU打嘅戰術係配合長盾防衛隊、圓盾逮捕隊再加上用人數上的氣勢去扮野！你睇佢哋推進要用棍敲個盾就知，佢哋係要嚇鬼所以就算呢4個個係正式PTU其實結果一樣。。新城市戰役就有落單3個PTU被圍毆啦！不過佢哋好彩有盾姐

佢哋有分第一梯隊，第二梯隊，第三梯隊！第一梯隊係現職PTU、QRF、速龍，第二梯隊係剛剛散嘅PTU、EU，第三梯隊係環頭軍裝。。。其他便衣係出黎自由波仲之係其他區拉夫返黎都要拉夠人數

一二三梯隊已經唔用
變成RRC
直接係環頭出
一二三梯隊要各個環頭調浪費時間又難指揮

警方檢討去年佔領行動的部署後，認為以「三梯隊」架構運作，即從每區抽調各組人手的「混合式」編制效果不理想，故計畫組成「總區應變大隊」。

同我上來

香港人既錢就拎曬黎買神裝去虐殺市民

防守平價工具

警察可以係防線灑呢啲釘同波子，由於警察極少主動推進，主要係暴徒主動攻擊警方防線，所以警察只要守好，等暴徒沖過來過左防線還拖就得

情況一：對峙
暴徒唔郁，掟啲釘過去暴徒度，當暴徒要行動果陣要留意地下，移速攻速低，警察可以呢個時候還拖

情況二：防守
求其灑係鐵馬防線度，暴徒沖過來一個唔覺意就會中伏

情況三：撤退
邊退邊灑，佢想襲警都追唔到你

主要作用
1. 鞋薄，吉腳
2. 鞋厚，吉入去，釘個頂痴係鞋底，會跣
3. 吉唔入但踩中波子，趴落釘度
4. 好小心乜事都冇，但攻速移速大減

希望警察可以盡快擊敗敵人

人多自然唔洗驚，be water，退的時候都要退。

之前睇個po好似有講過吓 flash bang閃光彈
唔知黑警有無配備

仆街，原來我分唔到狗仔同狗女

唔係鎮暴用
正如MP5一樣

【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！

CTRU咪又係對付恐怖份子，CTRU其實同SDU同樣水平，所以港共當晒示威者係恐怖份子看待

速龍只係編制上入左PTU，估計咁分係David Jordan個前任歐陽照剛想自己控制埋。同埋，速龍就係QRF。

QRF係快速應變部隊，平時邊境果班，有需要就全港要去，冇特別就守邊境，做以前英軍嘅職責

快速應變部隊（俗稱大Q；英文：Quick Reaction Force，縮寫：QRF）於2000年3月31日成立，隸屬於香港警務處行動處行動部新界北總區行動部邊界警區，為準軍事部隊，主要責任為巡邏新界北總區幅員達132平方公里的郊野、反偷渡、搜索及拯救，同時擔任後備部隊，隨時支援水警總區及各總區的野外行動等，以及隨時加強其他警區的警察力量。

Sor，自膠，速龍係特別戰術小隊

附上各大精華post

裝備

【遊戲更新：終極裝備攻略】我在香城Online 2.0 等你～～

振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知

[721 廣傳] 兄弟爬山 對抗暴徒 物資採購攻略 - Decathlon

講到兄弟爬山 又點少得行山杖

唔好再買War game裝備去打怪!!!!!

【7.21】小妹想請所有人去之前一定要入嚟睇下

[重要更新，好撚嚴重，未買快入] 輕鬆對付催淚彈方法

戰術及賽後檢討

沙田攻略＋警犬戰術分析＋戰術檢討

[721] 警察戰術預測

[721] 彩彈戰術，實測報告

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

721 情報站成形準備工作!!!

敵方資訊

水炮車 簡介 (721好大機會見到)

[Ver. 2.0] 知己知彼 百戰百勝 圖解香港警察裝備

【721置頂重推】金鐘天眼地圖

其他

[置頂] 人人都可以學急救知識

律師有野講

【被捕心理準備】冇錯，佢地會打到你仆街

警世：721並非最後一戰

柏林仔隻手踭高咗啲喎，係咪諗住冇後座力就偷懶先

樓上有人話SDU唔係用嚟對付示威者，現實就係blue team本身定位係抽差佬最fit嘅人打arrest team個位，務求用最快速度打散你班人，見落單就捉，如果唔係就搓散淨低未退嘅人。

對佢哋嚟講，盾陣推進只係做返PTU基本嘢，加速後面敵（前排手足）同SWAT打入屋CQB要嘅即時反應類似，而家只係將平時練嘅嘢換個form做出嚟。

同埋，歐陽照剛自己以前就係飛虎大佬，調返飛虎過嚟打blue team唔意外啦。

Btw，紅線頭盔嗰啲係PTU platoon本身有嘅差婆，唔係Tango。上水嗰日跑去救便衣、警車嗰啲都係同一column，係啲差婆明顯唔夠氣咁解。話說，而家好似唔太見Tango，班仆街拉女仔都唔撚再會避忌。

CTRU 既訓練和挑選, 應該無SDU咁嚴格

SDU 始終是香港警察 既王牌, 訓練,挑選都勁嚴格

係得香港先會咁

法國都唔會派 GIGN 去打示威者
德國都唔會派 GSG9 去打示威者
香港政府 派 專門用來反恐 既特種部隊去打示威者, 真係痴撚線

而且香港政府 都唔敢直接用番 飛虎隊 既名義去打示威者
要另外成立一支 速龍隊, 再抽飛虎隊入去, 混淆香港市民

畢竟好多香港市民 都唔會留意 速龍隊有咩成員, 只係知道 速龍隊無編號,打人特別凶狠

//反恐特勤隊競爭對手為稱最後王牌同準軍事部門特警部隊的飛虎（特別任務連）。兩者特警內容均一，其分別就是一個處理殺傷力武器，另一以武裝為力量。//
佢哋係聯合招募，只不過冇乜戰績咁解

成哥你咁多年嚟都係唔識分SWAT同special force喎

721 金鐘見

721推

721

屌你老母張超雄落地獄！五大訴求，不撒不散！721金鐘見！

詳細post

推！！！！

推！

721見

佢地個考試係一齊考
但只係考基本嘢
最後有個考試
考到就入SDU
炒咗就去ASU/CTRU
水平明顯唔同

多謝有心

只少唔止一次圍毆女仔

lm

屌你老母張乜撚超雄
而家全部準備721呀

push 721

【置頂】金鐘逃生巴士指南

推撚爆

721 推

咁樣落單法,後面揸遮條友LOCK住佢加埋前面嗰個就捉到一隻啦

佢哋個護目鏡好難較㗎，
要大力撳兩邊先會彈上去
大家千祈唔好用油漆噴佢哋塊鏡
佢哋會睇唔到嘢㗎

就算係外國都唔會派SWAT 去打示威者

由禿鷹開始縱容，班撚樣唔再顧女仔搵女警處理嘅慣例。之前話要cancel WPC全部人叫哂做PC時，呢班閪人又出嚟話警例規定乜乜乜，食屎。

樓主好有心機

btw消防果架車出實死人，高過防暴水炮車5倍射速..

我無野講
721

721 人手置頂

推
721見

沙田嗰日有CTRU着軍裝係車站控制室出黎

[突發] 民建聯用賤招720介走721遊行人數

有攻略一定要睇

推爆721有用post!!!
721港島見

721！

721港島見。

——————————— 七大訴求 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

Pish !

痴撚線
D架生多到真係當我地係敵人咁款

有關無牌管有槍械

有關攻擊性武器

qrf而家變咗戊邊啦

推哂d 有用嘅post 上嚟， 三毛死撚開DLLM
721 15:00 維園見

平時冇嘢做係咁

防割衫=鐵布衫

原來upgrade 左咁多新野，唔睇post 都唔知

[沙盤推演] 大家有無諗過呢場抗爭既end game係點?

甘QRF係咩隊🧐

新界北總區邊境警區
所以平時會巡邊境
但會做後備隊
有時說周圍去

以前本身都是PTU, 然後分左出去......

如果有教點除出尼就好

有用幫推！！！

大家小心啲

7/21更新*****

40mm發射器

M870霰彈槍

由40mm發射器射出嘅橡膠子彈(已fact check) 之後會補圖

官方數據

7/21有更新***

圖中左下方為橡膠子彈彈殼
可見為ALS 40mm REACT ROUND

另外睇live見到有疑似鋼珠物體
可能係布袋彈
未知型號/發射器為何者
將會作出調查

大家可以用追故模式同熱門留言嚟了解更新同補充

速龍小隊於天橋上使用GL-1 40mm發射器向橋下示威者射出橡膠子彈

想知個盾係咩物料整

以聚碳酸酯物料造，防火及防刺破

多謝巴打解答

，我冇嘢講